<大灣區實況>深圳網民：深大畢業 英文六級 人工得3000 不知道前方的路在哪裡？

Szpddzw
好迷茫啊
深大應屆本科畢業，校招的時候公司才給3k多，英語六級，績點全院top30。努力了十幾年突然覺得沒啥意義。看了一下進廠都5k多。

貼吧用戶_75ReS6A
四方遊俠5
羨慕你，一開始的工資不重要，關鍵看怎麼選擇了，第一份工作真的很重要，影響深遠

Szpddzw: 有點可悲，我現在靠在輔導機構代課謀生，過幾個月還要加一筆租房的生活開銷。
2019-4-10 02:06回复

貼吧用戶_75ReS6A: 回复 Szpddzw :有這條件為什麼不考研呢

流行雲3: 誰說一開始工資不重要的？那些名校畢業的一開始就工資那麼高。起點高

想想我14年畢業第一份工作月薪1800，哈哈

收起回复11樓2019-04-10 05:55來自Android客戶端

路過再錯過_: 你英語過六級怎麼都不會才3k，我恨我英語不好
2019-4-10 04:57回复

Szpddzw: 回复 路過再錯過_ :我說的3k是公司給的，我現在在輔導機構代課一個鐘200
2019-4-10 10:07回复

goxcw12345: 你在哪代課，我親戚工資也很低，她想兼職代課，英語專業的。
2019-4-10 15:18回复

Szpddzw: 回复 goxcw12345 :我們有校內兼職群
2019-4-10 15:18回复

Szpddzw: 回复 goxcw12345 :南山這邊的，有私人輔導也有機構
2019-4-10 15:19回复
我也說一句
還有1條回复，點擊查看

查拉圖斯特辣1
無名之輩2
進廠不會有5k的，那都是中介騙人。大學生好好學cs吧

吹奏創業嘛 gogogo

從來支那有錢既都係極少數

夜願笑
我大專目前在深圳實習，2500的工資，我還活著

Szpddzw: 老哥在哪裡租的房子啊
2019-4-10 12:37回复

夜願笑: 回复 Szpddzw :龍崗大運

之前啲人話深圳係咁易做廠都過萬
唔該出嚟解釋吓

人工3000，秘撈30000

男人可以秘撈咩？

吹呀，打擊党同政府正確領導，你們還有党！！！

撈五毛

所以好多大陸做雞

sell seafood !

當你一日開100個post先50蚊
仲未扣稅/中間人抽傭
一個月咪得千幾

初創目的係咩?
係理想同奮鬥
我地公司無錢但有理想啊

男人. 唔係深圳人. 算9數啦.
我鄉下深圳D女既, 得大專程度, 一出嚟8K-10K UP. 返工唔L使做.

即係香港人上去都係送死
中國請人不嬲唔係睇能力/經驗

岩岩係個吧睇到做電商5K底+5K提成，大專程度咋喎，咩係電商？？

返工唔L使做.

夜晚先要做

5K都要交稅+五險一金，交完得4K
傭金都要計稅

淘寶

但有地有醫保社保，睇醫生唔使錢喎。

呢句嘢連中國人都講唔出口
你自己問吓中國人點睇社保先啦
你估台灣醫保咩

又話超越香港？

睇過？邊撚度超呀？

屌你老母支那狗

呢啲post吹奏大灣區班人消失晒

做廠肯加班真係分分鐘

識英文大哂

我諗佢地只講嗰底薪出嚟
好多工有「績效」「提成」同「津貼」，加埋最少都7k

成日都唔知支那人d人工點計
有時又話搵5k都養到家
有時又話搵10k都係儲唔到錢

交稅20%即月扣又唔提
7k咪變5k多少少囉

呢個真 大陸有個表妹 普通大學grad
fresh grad 深圳搵左分工成萬銀 普通office 工
佢又係話分工 好好玩 阿頭好好人
又見佢成日去旅行
明明以前屋企唔係有錢 係鄉下地方大
但點解會咁
唔通真係同老細

另一個親戚 男 做會計差唔多十年先6千

深圳大學記得上面睇唔係名校黎

佢上面啲人都咁，咁一個香港後生仔會點

好簡單 唔係專業科 有入行門鑑果D 全世界都係一樣

你英文神仙都唔關事

得3K係大彎區生存真係做又死，唔做又死！

英語六級 pass 係幾多分先？
其實如果係 425 剛剛合格，連 IELTS 6 都未必考到

稅前定稅後？稅前交埋稅同五險一金之類會只剩返6k幾7k。

咁支那有好平既垃圾食物，只要你敢食

正常北上廣深，點到有6k以上，有D私人底薪仲要係國企2-2.5倍，你正常過績效一定過6k。而上面有好多「方法」走五險同稅，加上「績效」etc...人工冇你地諗到敢底，仲有D公司會比「飯堂津貼」、「包食宿」、「過節禮品/奬勵」之類，又幫輕下。如果同香港人工比就一定有大段距離，不過做到中層以上人工就好易跑贏香港。

利申：係CCTV、省台、私人傳媒公司做過intern

所以咪黎鳩晒香港

又嚟話咩正常績效
先唔講香港人冇可能入國企

你自己入條link睇
大把人話咩績效係吹出嚟

佢哋食慣晒冇事
我有時食完肚餓佢哋仲問我有冇咁喳

如果開放比班畜生入黎
後果可想而知

社保已經喺好多省份cancel左

至於醫保......

政府叫人多了解大灣區
我就貼大灣區網民睇法出嚟
了解完先知好多人人工幾k

唔同省份，黑龍江d 樓而家3000呎先17萬

連中國人奴性咁強都屌嘅嘢
連登竟然有人吹奏

歐式稅收 非式福利，this is China

中國都有消費稅
仲未計上網貴到仆街
買歐洲日本電器貴香港2倍都有

上網平，手機上網先幾十蚊人仔無限4g

佢哋買電器靠代購，大陸本土無咩款
無錢就買國企牌子

車方面大陸全部joint venture，即係大陸公司貼外國牌，因為政府唔會issue車牌比純國外車

唔怪得之深圳d本地人咁串，一年分紅十幾萬都足夠傲視班大學生

第一次申請張卡要比定好多錢喎

英文六級考IELTS 6 都未必有
同唔識英文有咩分別？
係香港讀Ling U 都要有6.5啦

我有聯通卡，唔使。同埋你講既情況係2015之前，之後維尼逼國企減價

3000$ 點係深圳生活？

政府唔會issue車牌比純國外車?
大陸大把純國外車喎.
係進口車貴好L 多呀嘛?

習帝人工都係得萬幾

no，你睇下車尾，無寫manufacturer先係純國外車（即係你講既進口車），其他都係joint venture， eg一氣大眾，一氣豐田....etc其實都係中國公司黎

你返過大陸未

翻過啊，但真係joint venture黎，外國佔股唔可以超過50%，近期先對寶馬解封

大陸有真.進口車吖...例如TESLA

家陣好多卡都19蚊月租起，騰訊王卡、微博卡、米粉卡等等，唔洗預繳喎

條友9唔L 搭8
大陸把進口車.
求其講BENZ, BMW, 波士, 路華, 法拉利, 林寶...全部都進口.
話進口出唔到牌真係ON99

冇問題，早餐5蚊一碗麵，午餐10蚊一個頽飯，晚餐20一盒餃子，租就租城中村劏房幾舊水一個月咁。工廠妹就好可能係包埋食住，所以3000夠洗

黃江水貨車就真係出唔到牌

你好arm，tsla係外國車，但從正常渠道政府唔會issue牌比tsla，要囉到公用配額，即係連牌費都會好貴好貴.......，一係就係官

不過tsla中國過兩年應該變joint venture

上網唔係得手提電話架
寬頻幾貴你知唔知

OK我唔應該以己度人

六級好淺，我識個朋友六級620幾（滿分好似710），IELTS都只係7.0...

大佬你真心定假膠呀
前排大陸d 親戚先買完架進口benz
咪又係照咁出牌

我覺得論創意嚟講支那政府係無得輸
失業都吹成創業新機會

頭先肚餓落家樂福執左盒咸蛋炒飯 4蚊人仔

屌你, 你未買過車就唔好鳩up啦

巴打好勇
買咗止屙藥未

你有肯俾多D. FIT 都可以進口.
中國進口FIT 賣18萬, 本田廣汽飛度賣8萬.
有係貴好多咁解. 唔係出唔到牌.

我知我有用緊，中國電信broadband好貴，300M bundle埋電視同電話綫要239一個月
不過唔用電信好平的，移動你只要手機plan夠88蚊就送100M broadband，有線電視公司都有i-cable果種上網，50M好似又係98左右，包電視機頂盒，豐儉由人。你如果要貪平可以用長城公司，一次交5年好似就2000幾，不過好垃圾成日斷線

冇昆人
工人計人只係識計佢實收幾多
公司一定計埋5險1金，花紅少許再加假期
約40% mark up
公司用5000請佢，佢實收3000 正常不過

深大點只3k
普通正常唔係3-tier/雞校，唔返蚊型公司，實際到手一般都至少有5k啦

利伸:唔係大陸仔

超市熟食？不了。都係去鋪頭現場炒出黎放心d（雖然都係地溝油）

細公司人工先高，唔高少少請唔到人，而且細公司一般少交社保，所以反而到手既錢多咗

3000真係好難請人，唔好話深圳，東莞都唔得，呢兩年廠佬走得就走，真係頂唔順

屌你老味三千去個旅行機票都唔夠俾

講笑咩，我1年前請啲阿嬸執房包食住要5k，依家請1-2年exp. "後廚"都要4.5k
大學生你話fresh grad. 七除八扣五險一金4-5k肯定有，講緊普通學校既
廠係難請，規模一大明明係流水工作，條件唔高既工人要交足五險一金，所以外資流走緊

原來連登仔仲熟過正牌大灣區人

家政服務好貴，深圳請陪月好似已經要14000起

再補充一點：大陸公司好睇你大學係唔係屬於211，985，佢哋會喺呢度踢一批人做分層。百度樓主畢業嘅深圳大學唔屬於211同985，佢比較難入一啲好嘅公司，國企就更加難。而我入到去國企做intern，因為識人同攞住張香港degree。其實有實力去到邊度一樣都高人工，我估嗰百度樓主係衰係入場門檻到，始終大陸個畢業競爭好大，你學歷出身差過人就好難入到好公司。呢啲係我個人經驗，未必一定可以完全講到個實況出嚟。

好多大陸學生落香港刷個master學歷，然後上去搵工，不過因為本身唔係985/211院校畢業，結果都係廢既，大機構或者國企好睇出身

3k就係深圳請到人
早兩日見街招公園掃地都18蚊時薪

第一份工人工最緊要，完

大學生周街都係，陪月/家政難揾呀。香港陪月仲貴啦。唔計其他省，深大仲要唔夠廣州大學勁，但3k真係太低，淨係住到劏房。

深圳d女落黎開工一星期已經袋返3 萬走
男仔就等收皮

全世界一樣 文商大學生 非專業文職工 同前線服務 搵參唔多

Programmer 除非入BAT果堆，否則都係乞食，5k內都大把人黎見

收北歐既稅率但就乜福利都冇

20蚊盒餃子咁貴

咁支那個讀書情況應該同地獄南韓一鳩樣

夜晚食好d唔得咩

等睇五毛吹奏叫人擁抱大灣區

佢自己同屋企人就留喺香港

其實點生存

佢應該講錯 因為係兩樣獨立嘅野嚟 佢意思係話多數外國車廠嚟中國起廠一定要同中國車廠合資 而且持股唔可以超過50% 由於同中國車廠合作 所以好多時雙B vw會跟埋中國車廠名例如華晨寶馬 大眾一汽之類

用寶馬做例子 好多時中國賣既某啲model都係合資國產車 例如3系5系生產由華晨寶馬負責 4系，x2，x4，x6由寶馬中國自己負責 而並唔係進口車唔可以出牌

客觀睇合資國產車點都平過進口車 咁係咪真係咁多中國人負擔到進口車嘅價錢呢 所以推論國產牌子/合資國產車佔比例應該較為多

Btw我聽過話好多人買完合資車之後都會摵左車尾啲字 就好似香港啲人搵野貼住個KIA logo咁

做美團啦

厲害了我我蟈

究竟係真係好好搵定唔好搵

你信百度真正大灣區居民定喺連登9up班人？
連登仔就算去過中國住，都唔會有土生土長大灣區人咁熟路啦

連登仔足不出家門能知天下事。

你們還有黨

深圳最低工資係RMB2200/月
二線外資工廠一般都包食住5險一金, 仲會有加班同勤工奬, 一個星期返足六日都會有RMB4000以上, 熟手加持有工位技能就會更高人工, 如果生意好時連周日都排埋班,一個月只休兩日, 咁一般普工有RMB5000-6000都唔出奇.
至於國內非958/211的大專FG文職就真係食得屎, 頭嗰幾年人工都係得RMB3000-4000個月, 仲好難有晉升機會, 做嚟做去都係D文員級, 碌夠5-6年考到D會計証/工程師之類的資格跳槽, 好采升到級先會有RMB7000-8000/月, 主管經理級上面大把70/80後old seafood坐喺度頂住晒有排未退休(呢樣仲衰過香港), 加埋呢幾年好多well paid的外資同港資撤出/縮水, 成個廣東深圳出口插水中, 邊度仲有咁多opening呢? 裁員減薪就有之.
阿叔係深圳工廠開工, 下面D90後靚妹文員, 唔少老家都係做生意又或是有田有地有分紅, 都係打緊RMB3000-4000工, 上兩年生意好時D工仔個個月有成RMB5000+, 仲高過寫字樓D女, 搞到好多女心理唔平衡.
其實成間廠百幾個文職, 人工超過RMB10000的國內經理級唔會超過10個, 全部都係入咗公司10年+以上的old seafood, 早幾年D女人工加到頂冇得升, 考到証識D SAP/ISO/CAD之類就出去轉工升職加人工, 不過呢兩三年出面市道差咗好多, 只好繼續坐係度等運到, 於是部門人員流動個KPI 就improve咗
所以強国呢排吹水話要再搞千萬青年上山下鄉係有原因, 又係嗰句除非你有父幹, 識人好過識字, 否則喺國內尋常百姓家出身除非你叻到識飛, 都幾難搵到份decent的工, 學馬云話齋, 有得996已經好L辛福啦!

考DSE,搶香港人飯碗，
生幾件七年後攞綜援有香港人養，又有公屋，再返自己中國買樓投資，
平時就炒散走水貨，得閒又免費去下迪士尼同海洋公園，
年年派糖政府又資助去旅行

反正香港人咁戇鳩要仔女學普通話，到時連語言隔閡都無埋

有能力或者中層上面嗰啲多數留喺本地發展或者去咗海外。移民嚟香港嗰啲好多都係老弱殘兵，多數過嚟呃褔利，睇吓個年齡中位數同學歷比例就知咩事。如果唔停咗150同優才香港遲早玩完，本地人一定變二等居民。

大陸人人工可以講就5000，實出就20000。

合約4000人工都可以變30000唔奇。

香港人點會明啊

有圖最實際，上面成班廢UP。

ching喺上面做？幅圖係最好嘅證據。
我前面已經講佢哋嗰邊人工仲有好多條數要加落去，梗係有人唔信。
耐唔耐就有呢啲post話大陸人工低到好誇張，有時睇咗真係笑出嚟。

啲大學生未去過三和就咪撚扮慘

第一條link
入面留言嘅全部係深圳人喎
你會熟過佢

咁香港啲工夠大把計埋佣金先知幾多

佢地英文好？？
笑死人咩

已經講咗自己有喺上面做過intern，同211/985嘅影響
你唔信我都冇辦法，希望你有機會上去睇下到底嗰情況喺點
好多野唔喺只睇表面，仲有好多因素要考慮，理性少少啦ching

仲叫人去 大灣番工。。。

BMW呢?大陸D親戚都係揸BMW

表面人工.
做耐咗升職 , 利士分紅另計

馬夫囉

有大陸親戚係大陸既政府部門做，人工基本工資4500，計埋房屋津貼，子女教育津貼，出行費，夏天有水果費，清涼費，冬天有燃氣補貼，XX項目達標費，計計埋埋成18000個月，果時仲係2010年咋。

大陸人如果收收埋埋會同你講我人工好低咋，工資4000。

其實真正到手既有2皮幾野。